【太子女被捕】華為5G龍頭夢再受挫 英國電訊向華為說不

【太子女被捕】華為5G龍頭夢再受挫 英國電訊向華為說不
2小時前9.3K
即時國際

全球最大電訊設備商華為華為欲發展成5G流動網絡全球龍頭的夢想再遇挫折，繼美國、澳洲及新西蘭後，英國有電訊公司亦決定不使用華為的5G網絡設備，同時會拆除現有由華為供應的4G網絡設備。

英國電訊（BT）周三宣佈有關決定，並準備在2年內拆除所有4G網絡內的華為設備。公司聲明表示，已經有一套運行已久的計劃去取代華為提供的3G及4G網絡設備。

英國軍情六處（MI6）處長揚格（Alex Younger）本周較早前已警告，英國應注意與這些中資公司的合作程度，他的言論呼應美國早前籲盟友停用涉及潛在國安風險的華為通訊設備的立場。